教育局譴責中學文憑試歷史科出題者 要求考評局嚴肅跟進

中學文憑試今(14日)開考的是歷史科，卷一必答題的主題為20世紀上半葉的中國及日本，其中一條分題要求考生就已提供的文章及歷史資料，回答是否同意「在1900年至45年間，日本為中國帶來的利多於弊」。教育局對試題可能引導考生感遺憾，並予以譴責，又要求考評局嚴肅跟進。有教育團體則指，二戰期間日本侵華，試題資料一面倒講日本幫助中國現代化，沒有提及侵華惡行，質疑題目偏頗。

上述必答題提供的2項資料，包括1905年出版的日本法政大學校長梅謙次郎的文章，提到清國人范源濂與他會面，指法政學科的留學生人數少，故期望設置法政速成學校，令學生1年內畢業。另一項資料，取材自黃興於1912年1月寫給日本政客的一封信，以及中華民國臨時政府與三井財閥的一份合同。

教育局就事件回覆稱，知悉今年文憑試的歷史科有試題附帶極為片面的資料，致試題具引導性，考生可能因而達至偏頗的結論，嚴重傷害了在日本侵華戰爭中受到莫大苦難的國民的感情和尊嚴。當局對公開試中出現如此設計的試題深感遺憾，並予以譴責。當局又要求考評局嚴肅跟進，向公眾作出合理交代，並全面檢討出題機制，從速改善，以維護文憑試的公平性、公正性及可信性。

教聯會副主席穆家駿表示，有關必答題提供的資料一面倒講述日本幫助中國推動現代化的行動，完全沒有提及期間日本對中國發起的侵略惡行，問題卻要學生分析「1900至45年間，日本為中國帶來的利多於弊」的說法，質疑題目偏頗。

考評局表示，試題涵蓋課程內主題甲「中國早期的現代化努力」及「日本在20世紀初的現代化」兩個課題。涉事題目所考核的是《課程及評估指引》「課程目標」所列「恰當地選用及組織史料，以提出合乎邏輯和前後一致的論點」的能力；考生作答時，需使用相關資料及相關時期內的史事作答。考評局表示，資料是評核工具一部分，設題時主要看資料是否與課題相關，別無其他非學科的考慮。

考評局指，與其他文憑試科目一樣，歷史科設有「審題委員會」，負責試題及評卷指引的制訂工作，擬題不同階段設有既定機制檢查和校對試卷內容。委員會成員不論個人背景與信念，均須依從機制專業地按課程及評核的要求擬題。至於有關考評局員工於社交媒體言論的報道，考評局重申所有員工履行職務時均受各項規則、程序、條例及政策約束，會按相關的員工行為守則及規定作適當跟進。

source: 東方

即係每次出日本就一定會出 大東亞戰爭中國地區
你係咪想tip題？

教育局聲明
＊＊＊＊＊
就今日（五月十四日）香港中學文憑考試（文憑試）歷史科（卷一）考題引起社會極大關注，教育局發言人回應如下：

「教育局知悉今年文憑試的歷史科有試題附帶極為片面的資料，致試題具引導性，考生可能因而達至偏頗的結論，嚴重傷害了在日本侵華戰爭中受到莫大苦難的國民的感情和尊嚴。教育局對公開試中出現如此設計的試題深感遺憾，並予以譴責。」

「教育局要求香港考試及評核局嚴肅跟進，向公眾作出合理交代，並全面檢討出題機制，從速改善，以維護文憑試的公平性、公正性及可信性。」

完
2020年5月14日（星期四）
香港時間22時12分

今次真係講考試,庫仔

// 嚴重傷害了在日本侵華戰爭中受到莫大苦難的國民的感情和尊嚴。//

不如叫口交部講兩句

下？愛國愛黨咪答唔同意囉
引咩導啊？

屌你老母支那人

講啲咁似支共外交部

擺明中聯辦出文叫港共公開

如果唔係點會教育局譴責考評局

其實可以同意或唔同意,教育局都癡線

嘩，文革殺到啦

佢咪問緊同唔同意囉
學生有權寫唔同意㗎
試題完全冇問題

成日篤爆人

連登姐

Pishhhhh

支持初選既幫手推下

有個傻仔燒幾千蚊買Facebook ad，為告急初選聯署

同意定唔同意，言之成理即可。

評分指引應該函蓋曬大部份情況啦，係講你識唔識分析。

係可以答同意唔同意
但set得出條咁嘅問題已經係問題啦
打劫完你，問你利多於弊

打你老母咩
暴支膺懲

老老豆豆
係我智力有問題定點

好地地一份考卷 點樣係考生答案唔公開既情況下傷害國民感情
其實係咪耿爽直接draft呢份野

btw歷史重來都冇對錯
教育局係咪親共親上腦

篤乜

擺明啦

又派

毛匪賊東都覺得日軍侵華利多於斃喎

有個傻仔燒幾千蚊買Facebook ad，為告急初選聯署

雖然唔知佢有冇講過 但係有危就有機 無日本侵華 共產黨點會上到位

唔係喎問題冇問題呀
點解打劫完我唔可以係利多於弊
中國都可以係咪都係最後贏家啦好似係

抗爭疲勞?無力感?內鬥?...係因為你地唔記得咗一樣野

但毛澤東多謝日本侵華喎

題目唔係問題
資料兩個都係支持日本侵華 利多於弊出題都有心反共
中西史題c 通常有預定立場比你答
sources係兩個都係正/反 你答到sources係正/反 就拎一半分
唔答source 最多得一半分

真心傻鳩教育局

識答一定答 冇日本侵華點會有新中國

source二引文二唔係講緊中國會被日本經濟操控咩
同埋如果你真係得one side嘅話會好低分

武漢肺炎泄漏嚴重損害了疫情中受到莫大苦難的全球人民的感情和尊嚴

其實歷史堂教嘅係弊多於利
佢俾兩個利嘅point你係幫緊你易d答
鳩up完兩個source再搬曬背過嘅野就ok

唔覺得係有心反共

其實咁樣公開試題係咪侵犯版權

所有學術討論都有正反兩面架啦

真係講咗

根本條題目就係引導考生不同意 然後按課程教授有關嘅資料列舉日本侵華嘅各種劣行
教育局班友係咪想以後都用直接方式問考生 降低考試難度?

好撚平常既一條歷史科考試題目都可以引黎咁大反應

[有片] 有手足整合左510黑警行刑式對待記者既片加埋字幕宣揚國際

幫手推上reddit, Twitter, FB

日本仔係中原地方有咩建設當年初中歷史冇教
但一定有教日本仔係東北三省經濟建設

資料邊到提到日本侵華呀
睇清楚啦
你同班藍絲隨意抹黑冇分別

唔准問相關問題,呢段歴史不存在

支持考核史實：抗日戰爭，毛澤東的確躲在後方搶糧，搶地盤，招兵納叛，壯大勢力。由國民黨獨力抗日，死傷枕藉，結果被中共奪取天下。

其實最大嘅問題係
既然有問題份卷又可以出街嘅？
特登令有問題嘅嘢出街製造輿論？

都唔知係咪自編自導自演

睇返佢地以前試題都係片面架啦
片面先知考生有冇背熟書

點解台灣咁多謝日本
因為日本人都真係除左做衰野外
仲為台灣付出左好多
修水利，起學校
我諗日本為大陸做既野都唔少

强烈抗議EDB侮辱毛主席，歪曲革命偉人有關中日友好言論，與本地教育評議會串通，用心險惡，與西方反華勢力一唱一和，十四億中國人决不饒恕。

反埋共 當時又唔係共產黨執政

咪就係
正常學生一定會著墨喺1937之後嗰8年
容易列出弊處
反而前30年嘅中日交流應該唔係好夠料
佢提供埋資料等學生列晒正反兩面再落筆做總結
幫緊考生答題

管好你教材先啦 出題關你L事咩

啲資料邊撚到支持日本侵華

咁你咪答唔同意囉，你試下答，我幫你評分

利申 歷史5**

愛國份子經常去日本旅行根本係漢奸

冇野搵野黎做係呢班藍絲on9既特徵
好心啦 呢班on9醒撚未 普通一條題目 仲要open question 邊忽教壞學生

你歷史幾分

source係正

就我所知咪反囉

我支持佢列埋相反資料出嚟呀
咁搬字過紙照抄都A啦

快趣一刀切嚴禁港人去日本免簽啦
香港政府竟容許港人去當年侵略香港的日本旅遊
嚴重傷害了在日本侵華戰爭中受到莫大苦難的國民的感情和尊嚴

嗰兩個source點樣支持日本侵華

由日本仔幫孫大砲, 到侵華令支共建國, 仲唔係利多於弊?
除非支共建國好撚弊

到底共產黨殺人多啲定日本仔殺人多啲
清朝元朝漢人慘過做狗就日日吹奏 心理變態

可以推

S

中史卷自ALevel 以來都係咁出題：「有言秦統一六國，行中央集權，對中國歷代政治體制利多於弊。試析論之」

中華民族係好慘架 個個世紀都比人屠殺
唔好讀中史啦 摺左佢算啦

咩道理，而家唔俾人答唔同意？
當年清朝派幾多人去日本留學？
國父孫中山都係日本讀書
革命黨人係日本組織會社
自己唔認清史實，但又要日本仔認清史實

同前幾年抄完人地科技話係自己既新四大發明一撚樣

港共遲早會改曬d歷史，二戰都變左共產黨主力，國民黨死幾百萬唔計唔提

侵華惡行 係人都知南京大屠殺 77盧溝橋 128淞滬事變啦 仲洗唔洗同你比資料呀 9up 都up 得出幾個啦 話曬比你洗腦咁耐
我知你班高官議員on9 唔洗同人講人要人比資料先識
初中中史都識啦 仲洗你比資料
相反另一邊先要比資料 仲要唔係人人識
中國歷史科穆老師 你教學生會唔會教南京大屠殺 77盧溝橋 128淞滬事變
你咪沖出黎柒啦 教好你D學生咩叫歷史下次咪唔洗人比資料囉

利申唔係讀歷史

今時今日香港地都有文盲
你返去睇清楚條題目再出嚟獻世吧啦

香港考試關中國人感情咩事
同佢有親？大家又唔係同一個國家

講咗咁耐，有冇份卷望下？

雙重標準，共產黨夠成日強迫現代中國經濟成就，去淡化大躍進餓死四千萬人同六四屠城嘅惡行。

自編自導自演

呢條穆家駿係民建聯

先唔講呢條柒頭教中史走去評歷史科出卷
人哋出題係包咗引用資料同就你所知
資料冇講就即係就你所知要補充
就此比較得出立場
連考試都唔識教學咩人教書

😡😡😡😡😡

又群魔亂舞

我屌你老母教育局又要學生批判性思考

唔出d爭議性題目點撚批判呀on9

估唔到出試題要政治正確到咁

教育局班人連審題嘅能力都冇

有個藍屍歷史youtube channel好多藍屍like
上埋推薦影片
快啲repeort unlike搞搞佢

去到連討論都唔得已經超越咗政治正確

呢單嘢之後

睇死EAA唔敢出現代史

自己唔認清史實，但又要日本仔認清史實

班廢柴真係唔撚識
係日本既管治下 東三省係全中國最發達既地方
滿洲國已經係一個現代化國家
say less motherfucker

其實個題目有得揀正反方
如果覺得係錯嘅揀反方咪得
邊有誤導

暴秦統一成功 所以有利
大東亞共榮失敗 所以係垃圾

唔講唔知on9 都可以做老師
原來唔講唔知中學唔會教日本侵華
原來on9 都真係可以做老師議員高官
咁佢唔好教人讀書啦 分享下點解白痴都可以做老師仲好

人地中聯辦仲想比左個任務中史老師 比中史做必修科
兒家仲要大大聲同人講 我D學生唔識日本侵華嫁
你叫人點信你呀穆老師
學生連中國近代史都唔識
你叫人地點比個波你中史做必修科
返去讀多幾年書先出後做副主席啦
執柒左去啦jpg.

同意，比埋你就唔撚駛溫書啦

youtube仲有片睇 全中國無一個地方比得上滿洲國
要國進民退我寧願跟日本仔

有共產黨就唔會有學術自由

東北三省工業重地真心唔會差得去邊

歷史都唔講得 不如學翻以前咁睇智取威虎山

理撚得你
繼續講史實照教書
老師講真話並非引導，有常識既學生都知點分是非對錯啦

如果真係咁易引導同煽動學生就好了
我日撚日煽動學生交齊功課上堂唔好訓覺

D鐵路同工業真係屈撚哂機
跟共狗做奴隸不如跟日本人做二等公民
根本日本軍國佔領左個地方就唔會亂殺人 佢要你幫手做野 殺你做乜撚
日本人同共產黨比簡直係天使下凡

其實支聯辦班人有冇睇過毛澤東嘅作品
成班人捉蟲啦

5月27號一齊再野餐好嗎？

意見又唔公開
你正反都可以表達
只要有理有據 學術交流改變唔到歷史
無傷大雅
乜嘢都對號入座咁

正

唔明條題目有咩問題，話拎人命黎講真係9唔搭8，其實條問題根本同問秦始皇係好定壞冇分別

唔同意咪答 反方囉
班藍絲冇讀過書on99咁

有無英文版

共產黨毛澤東多次表示感謝日本侵略中國

Dse考試啲題目大學教授出架喎
咁都有問題？

依家又唔係問你日本侵華係唔係利大於弊
成40年班玻璃心淨係捉住最尾侵華黎講

支那人果然都係忘恩負義

堅過譚得塞先啦
不過1900-1945年中國的確有D含糊 可改善

呢啲聲明中聯辦冇份幫手寫我切柒都得

唔同意？咁即係話中國依家個一帶一路係大中國主義啦

咁似耿爽模擬器gen出黎嘅？

港共政府真係痴撚線
連考試都唔會有言論自由
屌你老母你咪不如全部科目取消晒淨係讀刁屎片咪得囉

雖然我唔係歷史系學生，但唔知該科學生對日本做過既利（即係題目資料！？）又識幾多？如果唔識點答題？

今年肯定係老納出題目

呢個就係依家嘅香港，政治掛鉤得好緊要

其實呢條題目好撚正常 之前有一條問革命是暴力的但卻可為中國帶來改變你同意嗎 又唔見佢個陣話美化暴力行為？

利：2019dser history5星

可以答唔同意既其實,歷史科題目本身都係咁出,問你既野你其實係要答晒兩邊,再後得出個結論

因為歷史呢d野本來就冇絕對既答案,又係考你多方面答,佢冇講你都可以寫日本侵華

只係佢資料俾左有利個邊,俾玻璃心支那有位入到話佢唔中立姐

咁以後歷史科考試唔準出近代有關嘅題目，淨係准出公元前果堆羅馬帝國呀古希臘呀嘅題目，咁就實冇撞板啦呀嘛！

咁咪講唔同意,講返南京大屠殺之類既野,話日本固然對中國有少少利,但帶嚟既破壞仲大,所以唔太同意題目既講法

利申:畢左業好多年,應該咁答

上面資料話引進縮水版日本改革成效有效；下面話借錢引入日本干預中國，有長遠影響

就算唔計個人知識，淨計啲資料，識睇根本無引導性

真心唔明條問題有乜問題
咁搞落去個個朝代都唔得，直接取消中史啦

我意思係唔清楚歷史科學生，given題目畀曬係負面資料，咁佢知唔知點樣答「利」既論點？

而且利多於弊同弊多於利既答題方式會唔會有咩分別？我以前都係9答。

其實資料冇提及，係咪正正想考人知唔知1937-1945打過仗？
考評局邊會賣大包，喺資料寫齊哂正反point

當年日本勁有heart建設滿州國，起圖書館起學校，搞基建，最重要係開發埋黑龍江大慶油田，戰敗後蘇聯扶植共產黨接收東北三省工業重鎮，成為日後毛澤東口號「工業學大慶」嘅依據

Q: 是否同意香港是支那一部分 (諗清楚先答)
(PS 改卷嘅政府嘅人)

正路應該都知要答利,亦都識答利,因為同通識一樣佢一定迫鳩你寫兩邊,而且兩邊既論點都會有教,所以有認真學野應該點都答到d利既論點

有冇分別我覺得分別不大,因為你係可以同意or唔同意佢既題目論點,而你淨係答是但一邊亦都唔會高分

結論係歷史科係你識野有資料裝係腦佢點問你都會答到,你個腦冇裝野佢問你再簡單你都唔會答到

日本半官方組織黑龍會同埋部份民間人士直頭教撚埋孫中出點樣組織革命團體，俾埋錢支持辛苦革命，令中國政治現代化。咁都唔算係好事？

考試d資料從來都話有冇引導性,係支那玻璃心易碎姐

舉個例,我以前讀個陣d漫畫題成日畫到d人物1999去代表唔同國家同佢地d柒野,唔通又話引導性咩

*冇話

日本真係害撚死中國
無日本仔，中共一早俾人收咗皮

毛澤束一生過多於功，你同意嗎？

毛澤東咪係靠日本皇軍打殘國民黨軍囉！毛澤東多謝皇軍喎

衰過支那

中國、日本唔准問

屌你咁撚多野傷害中國人民感情
好多野唔洗考
歷朝滅亡史=諷刺中共
歷代帝皇史=諷刺維尼
納粹德國=諷刺赤納粹
所有涉及美軍/美國好事=勾結美帝
所有涉及日軍/日本好事=精日
所有共產黨黑暗史=無中生有
所有國民黨好事=歪曲歷史

政治審查到咁撚樣
教育局係咪即係楊潤雄條撚樣？

中共出既 《毛澤東文集》、《毛澤東外交文選》都有記載，呢個立場毛澤東係一以貫之好清晰下

珍惜仲可以打動森上FB嘅日子啦港豬
好快就會消失

而家連香港政府都有玻璃心
呢次係咪第一次出新聞稿譴責考評局?

有個聯署大家可以簽

【聯署要求考評局秘書長蘇國生公開譴責楊潤雄】
【聯署連結】

比問 但冇是非題
可以問日本點樣侵略中国
共產黨有咩功勞之類

無錯，史科本來都要寫駁論
而且份卷比既資料主要係比啲考生答第一二條啲短答題

最後一條開放式題目先係考考生真功夫，同上面資料其實冇乜關係，純考個人知識
高分既答案完全唔用上面資料都得，只要你識既歷史夠多，立場清楚，言之成理皆可

要人民default 同意官方嘅野
唔比你唔同意
所以呢題違反左呢個原則

教育局個回應駛唔駛咁肉酸。。。

1905-1940關你共匪叉事咩⋯⋯

出卷嗰個都特登似話中華民國管得差
想話襯托你中共先係
宅心仁厚、愛民如子嘅政權
仲想點呀⋯⋯

成班教育局廢柴唔明白又去批鬥人
讀好啲書先啦

中共1949年取得中國控制權。
試題問1900-1945年之間對中國的影響，1900-1945年之間係中華民國。

資料無提過日本侵華有咩問題
所有考DSE歷史嘅人都識一大堆日本侵華嘅嘢
資料反而係比考生去講返正方
如果啲資料係反方啲學生仲難寫
可能你未讀過高中歷史
呢啲題一定要正反並列先會高分

開放題就係兩面都答得

狗眼看人妻(失敗的拉手)呢

其實睇番1900年代初期我覺得係好多過壞 個陣一堆反清個班都係留學日本同係日本開報社 加上日本又係亞洲最早期出現女權平等個啲 所以我覺得正反都可以睇你夠唔夠例子

你中學未畢業？

冇日本救梁啟超，現代中國既概念直情唔會出現

教育局係咪戇鳩 人類社會之所以進步係因為正視歴史 而唔係逃避歷史 所謂前車之鑒 如果咁都唔得 不如直接取消歴史科啦
第一次世界大戰損害奧匈 英國 法國人民感情 第二次世界大戰就損害波蘭 猶太人既感情 冷戰又損害咗美國 蘇聯 越車 古巴 南北韓既感情 咁仲讀咩歷史
屌你老母 將大陸嗰套遲晒落黎
好似人地日本拜靖國神社 人地拜關你鳩事咩 人地拜一次你嘈一次

考試only

比共匪偷到雞立國仲唔係利多於弊呀？
無日本你班共匪仲臥薪嘗膽咋

啲大陸因子入晒骨
日本侵華，八國聯軍，中國就係受害者
只得一個答案，無討論空間

呢單野係要全世界知

中共點打壓學術自由既鐵證

大家方向錯晒 根本係考下你考評局主席反應

咁樣大炒作一輪，評分勢必失去公正及客觀，有必要重考啦。

屌你，跟本送分題，先比二個同意pt, 再問你；等你可以正反都可鳩吹，然後用你個pt來反對。加句『狼子野心』做尾，拿5星星冇難度

加咗句就你所知囉，跟本送分

以後咩都答愛國 實攞五星星

唔明可以點引導
每件事當然有好有唔好係爭在好多d 定壞多d
同意定唔同意都已經有得自由選擇又點算引導
只係支共自己作賊心虛

有得揀答同意或不同意 唔明個問題係邊

已經唔係歷史，係單純既極端民族主義

班廢佬真係唔識野，條題目擺明引考生答唔同意，同意要即場諗好多理據去說服人，但唔同意，基本上大部份考生都背晒大量史料，就咁嘔出黎就有分執

屌你老母文盲就咪撚學人讀中西史啦

條友係邊到ff篇文支持日本侵華

教育局一個晚上就衝出黎屌
一睇就知會都無開過
寫稿條友有無考過中史都唔知

純綷政治表述，上綱上線

真係好撚煩
成個怨婦咁

中國人有日本兩個字就會聯想到侵華

正如中國人見到女人就會聯想到裸體、性交

每一科啲題目都係to what extend do you agree乜乜乜架啦 又唔撚見佢出信屌

毛澤東自己都親口多謝日本侵華
事實上無外國侵華支那到而家仲會以為自己係天朝上國鄉下咁
支那啲鐵路我無記錯日本有份幫支那起
就連反那啲武器都係係架仔度偷返黎打國民黨
要不是二戰日本
中共早就俾國民黨打到冚家剷了
仲長征
個次長征差唔撚多滅黨咁濟

好撚貼切

愛黨要答同意喎

教育局有人坐審題會

審咗咁耐，你唔出聲？

最後又要過 board 先印得

講到考評局自己有得話事咁

以言入罪，文字獄，同大陸睇齊

呢單野明題想幫日後打壓校園思想打定基礎

分分鐘八卦啲考生走去搵史實發現中共原來係漢奸
捉蟲入米缸

傷害國民感情教育局d高層真係比支那狗侵佔哂

香港真係一下大倒退到清朝

毛語錄係抗爭天書添

孫中山同毛澤東都係靠日本人起家

如果考生真係當閱讀理解咁做，唔識答埋其他歷史資料都唔好畀高分啦

真正愛黨嘅人一定知老毛感謝過日本打中國，共產黨先發到圍

所以真正愛黨嘅人一定係同意

重考囉 玩大佢囉

毛澤東放係現代直頭係暴徒黎

好奇一問
份卷出街前無俾教育局review過ga ?

好on9
open question 有咩好嘈
咁多年都係咁架
呢d就真係乜都「政治化」啦

根本無日本就無而家既支那
當時東北三省同香港係亞洲最發達地區
1910年代呢兩個地方爆鼠疫
都係日本幫手壓住
如果唔係正常由得你地死啦吓嘛

班廢佬好似發現新大陸咁

就係想我哋下一代都仇日仇美
但你班仆街就個個移民美日

之前班廢佬仲話要廢通識，用中史取代

設題方式好奇怪
以前AL中史都唔會咁考

而家除左小粉紅邊撚個會仇
個陣啲支那人死幾多關我撚事咩

分分鐘讀完中史仲反共

DSE題目唔係大學教授有份出題架咩？

因為係歷史，唔係中屎

呢一題咁多爭議 應該會delete

中史由西周讀到1976
資料性難過Hist好多

應該出題
1900至2020 日本都係支那恩人
戰後都係靠人經濟援助

下年題目：
你認為共產黨8964屠殺學生，對中國發展是利多於弊

以民族主義入侵學術領域, 根撚本就係香港版海瑞罷官

大日本帝國

不過DSE History 個課程都幾廢吓
成個19世紀嘅歐洲都冇考
十月革命唔問走去問日本侵華

中西史個approach一樣 就唔使分兩科啦

30年咁短點下結論？

190x 年日本仔幫孫中山唔撚係利呀
同之後侵華做利害比較都唔得？
都唔講毛魔多謝日本單嘢

根本共產黨一d都唔憎日本 喺道扮野

支聯聯又自己攞嚟7

我真係唔覺得有咩問題
議論題 冇人逼你答同意架喎 邊撚個智障衝出黎柒

中國人歷史咁撚慘
點出都死

搞到同大學一樣，打造「只有讀科技先有前途、讀文科就揸兜」既風氣，唔比資源發展文學

呢題答否定易攞分喎
邊度引導？

唔讀歷史，將來連思考都唔識。亦唔會睇返世界唔同案例去做合理啲分析同決定。

班賤種有咩尊嚴可言？
連呢d都唔講得
日撚日做埋呢d閪野
準備俾人侵多次華都得啦

而家文字獄到自由討論都唔比

日本唔侵華，班共匪點會上到位？

其實政府都係想令人進退兩難，這次出題的人完全係希望考生的答案係反日的，應該都係藍師來，為佢出聲只會在為藍師出聲。但如果唔出聲就會比政府肆無忌憚去用政治干預學術

你都on9 2 sided 可以by my own knowledge架嘛 唔一定預定立場 你呢個source咪可以放落正面嗰到

問同唔同意喎
資料緊係有立場嫁啦
就係想你評論同講睇法
教育局真係想香港學生死喎
變晒做豬咁唔識思考就啱佢心意

調返轉問弊多於利佢地仲會出來吠咩

下次問下韓戰對中國係咪利多於弊

博表現
好似入境署長都升到去做官
想升入去做大粒野

拜拜香港

完全將支那果套洗腦教育搬黎香港

自己無腦就覺得學生都無腦

一直都想。

以前類似題目嘅marking scheme肯定係反戰左膠角度

支那估香港有防火牆咩
而家資訊咁撚發達隨便GOOGLE都一大堆野出黎
就算想搞台灣戒鹽時期都無用啦
D人有手有腳識去其他地方睇真相
支那想將香港人變到生番咁起碼要開防火牆開足三代

唔比討論 不如鬥考邊個背習大大思想背得熟啦

背唔熟唔洗入u 下放古洞北去洗廁所

到時一於學哂班廢老咁 口頭愛國 實質愛錢囉
分照攞 共照反

港共高官真係on79，我地煲大老毛講嘅野睇撚點落台，共產黨都想反呀？垃圾狗官？
人地點試答任得你寫，全港學生答撚哂日本食屎狗蘿蔔頭都得架，遺你老母憾

世史呀 奇你老母怪咩

可以答係同唔係，引咩導學生
歷史不嬲有兩面，言之成理就得㗎啦on9

所以柒婆咪話每一科都出問題
總之科科都要包含愛中共思想

日俄戰爭促進咗沙俄帝國倒台，共產黨執政

日本打唔贏沙俄而家東北地區就係俾咗俄羅斯，個工業發展唔可能成為中國共產黨係二戰後嘅實力基礎，同時中國亦未必有能力同俄國取回東三省嘅主權

無日本仔那有共產黨，那有新中國

Pin

清國管台灣就係蠻荒之地，日本就真係俾人俾錢去搞農業基建，個影響係直到今日

條問題本身都on9，但教育局+教聯仲on9。以後填哂model answer。洗腦就洗腦啦

岩呀，但只有支那人唔明，比人打撚左過千年都唔識從歷史中吸取教訓

有批判性思考對極權來講就已經係問題

條問題點樣on9, 涉及半個世紀嘅遠東近代史認知

教育局班老屎忽冇讀過中史？
冇答題技巧又唔識史實

如果比我答...

我緊係否定。清末果陣已經氣數已盡,就算日本唔做架兩, 八國聯軍其他成員都會出手, 甚至清室自己軍主立憲, 推翻帝制只係時間問題
但第二次世界大戰真係幫中共製造絕佳時機, 比佢地借戰爭竊國, 後患無窮。 由殘害自己國民, 仲間接製造北韓, 赤柬殺人政權...禍害至今13億支那人民成為世界邪惡軸心。

問你是否同意，唔岩就話唔同意咪得
好撚煩

是否同意「在1900年至45年間，日本為中國帶來的利多於弊」。

問題過份主觀，是否/利多於弊。如果變成問學生客觀意見，引述史實就好得多。

係咪得我覺得出題果個奶出事
明明就引導你答日本間諜活動

其實日本同中國係過去一個世紀係不停互動

單係用8年二戰華區戰線去講點樣都唔會高分

大平洋戰爭唔講得偽滿洲/日治台灣/共產黨721 作戰方針.....，咁就得返美日太平洋對決同盟軍佔日時期。

點解唔講得共產黨

如果唔係日本侵華 蔣介石仲同緊中共內戰緊
仲點會同共產黨一齊打日本
唔一齊打中共仲點去韜光養晦 厚積薄發

open question嚟
或者講是非題 讀過書未
維尼係你同學？

問老毛啦，因為結果係中華民國退守台灣，但你搬返老毛出黎又否定左中共仇日操作。

岩岩商台果個訪問者 大大聲講 老毛唔岩

中國不用遵守開放後所簽的國際公約？試分析是否因為太多人民幣？

毛澤東個史觀好正確，中華人民共和國同中華民國係兩個國家

日本對中華人民共和國係有利嘅，幾乎無可爭辯，但對中華民國嘅人民就極不利

呢個問題要細答仲要介題定義"中國"呢個term係以地理定係政權作本位

吓 Dse歷史唔係不嬲都咁考 出d你未見過既資料
而d資料不嬲都係有立場 單方面，因為當年出呢d資料d人本身就有立場。
不過你答就要用埋自己d平時d知識補充同用其他史實去答，去同意或者唔同意資料講既野，而考評局一早就預考生答案係唔同意篇野，咁有咩問題

嚴肅跟進毛澤東??

今次政府算唔算幫手令更多人知道中共六謝日本侵華
GOOGLE搜尋榜上晒去

呢條問題本來就係Yes or No question，問得差唔清晰，香港教育失敗唔係冇因。

真
當年大東亞共榮圈侵你玩你唔玩

而家搞個不公平版大富翁人地唔玩係到發脾氣

Dse 歷史科一向咁，要根據史實分析人地意見，最重要就係引史實同言之成理，冇標準答案

文革2.0

呢條問題好有深度wor, 唔使用中史果隻China centric史觀去答題，要答得好要熟東亞近代點樣互動

陶傑已經講話如果毛澤東我當時日本侵略，沒有現在的新中國，跟住今日何漢權話唔可以做史料，話因為係感受。屌，龍門任佢搬。

意見題都有得鬧？通識題題都係咁架喎

係881聽果個何漢權，聽左成個鐘都唔明佢想表達d咩，總之咁問就唔岩

其實我覺得今次政府有心係呢邊搞，令一班中立，淺黃嘅大中華膠歸邊，平時唔見班老師會特別講d咁出位言論
由鴉片事件到而家日本仔侵華都係，好撚奇怪！

呢件事好多大中華膠係度屌，無讀過書嘅佢哋無乜獨立思考又大中華膠嘅人係咁係度屌

選舉時對家會有好多特別野發生，大家要小心反擊！

官方認證而家係文革2.0

意識不正確嘛，用最後8年嘅日中戰爭就override曬之前幾十年嘅中日互動

淨講日中戰爭我一定只俾2分fail個學生

如果調返轉 問斃多於利又會唔會咁樣嘈？
講到尾就係支共成日都要扮哂受害者 家下武肺又係扮哂受害者咁

( Show Blocked User - 何東精神（團結） )

呢條左以前D發言都係好極端

因為討論落去就要講支那黨對中國係好定壞
但再講落去應該好易離題
個題目始終著重係日本
呢啲蝴蝶效應太過概率性好難論證

擺明藍屍logic
即係無logic

馬克思歷史唯物主義

自己一定係俾人壓迫果邊，配合一部份史實作故仔

呢條友上綱上線上到暈

即係我問你 塞翁失馬 利多於弊 你同意嗎？

抵死啦中國人

正常人：歷史重來都冇對錯
共匪：要堅持唯物史觀
(以及對共匪有利史觀，如北洋政府係壞人、中共係抗戰主力)

今時今日班受到莫大苦難傷害嘅國民死淨幾多呢⋯⋯

咁你切定都得
佢地洗乜勞煩主子幫手 自己識擦鞋啦
唔係點會無啦啦自己突個頭出黎

個問題有引渡性去一個model answer，填鴨教育下既產物來，我係好唔滿意咁樣，一個好既題目，係要比學生自我思考機會，引用/論述/支持正反觀點，教師唔應該因為正反，主觀立場去比分。呢條問題唔好盲撐，好易炒車.....

呢條係 Open Question
各自表述，問題在哪裡？

咁係咪要香港人排日？

根本同港台記者單嘢一樣
鄰國可能想教香港人一個道理
問題應該要有前設，唔係咩問題都可以問。
咩都問會有後果咁囉！！！

cls

班狗奴才識唔識考試嫁？
這類DBQ問題玩左n咁耐

第一，利多於弊/幣多於利呢類問題
唔係在於個資料本身
重點係「就你所知」去支持/駁斥佢

第二，人地比1905同1912，條問題叫你就1900-1945去作答，條問題係玩人嫁，但呢類玩法考評局玩左幾廿年，如果根據資料而答贊成，咁咪無審清楚題囉，都收得皮啦

政治不正確

歷史dbq 一向都係咁玩
亦無話model answer一定要利大於弊/弊大於利
總之有用史料
用合理邏輯作結就得

中共同港共班友真心弱智，次次都可以將冇人知冇人理嘅嘢發到大一大。

班人屌緊既係

條題目係開放式，俾咗一個機會考生去講日本侵華係正確而兜去中共得益於日本而得分

佢地無直接講呢樣野出黎

中史不嬲好少開放式

定係佢地想玩黨國分離, 中華人民共和國 =/= 共產黨一黨專政?

佢地既意思係國民黨可以參選中華人民共和國全國人大同國家主席

佢想講呢條資料回應題既兩項資料係positive於日本對中國現代化，自然多考生答利多於弊，因為較容易

鄧飛個point就係呢類型的題目應該係大專level

唔係偏頗性，係問得唔好，要改善。呢種問題，如果轉做英文，外國人睇，只係yes or no question。